アルファベット(小文字)､'?'､','､'.'の29文字からなる情報源をできるだけコンパクトに符号化し､誤り訂正ができるようにしたい｡

ただし､誤りは記号列1つにつき1bitまでと仮定する(<b>追加の仮定</b>)｡

符号レート($$$M$$$種類の記号を$$$n$$$bitの記号列で送信するときの$$$\frac{\log_2M}{n}$$$)をあげたい｡

一般に､
- 距離$$$d$$$が$$$s+1$$$以上なら､$$$s$$$重誤り($$$s$$$bitの誤り)の検知が可能
- 距離$$$d$$$が$$$2t+1$$$以上なら､$$$t$$$重誤り($$$t$$$bitの誤り)の検知が可能

#1. 方法
情報源から出力される文字は$$$[a-z?,.]$$$である｡$$$a=000001､b=000010､...?=011011､,=011100､.=011101$$$とする｡